好消息! 連尼住又優化咗個app喇!

希望可以加大力度開發web版, 打造香港no.1討論區

乜撚野優化 好想嘔

更新整撚走個肥西i con啦，搞到我仲未敢更新

想嘔就睇醫生啦, 有言言潔癖呀??

唔鍾意咪fil撚左佢

##fatc

其實Optimize依個字可以點港式咁譯
認真問

想嘔就睇醫生啦, 有語言潔癖呀??

唔鍾意咪fil撚左佢

改善

改善
改良

最佳化
由細用window 95已經係咁譯
唔知幾時開始變優化

終於肯加最基本既最後回覆時間
唔洗推到2017

咩字都唔用得

屌你老母臭閪呀

宜家香港咁樣 你唔撚鍾意 你唔撚躝？

痴撚線一個字大家明咪得唔係簡體字就得啦，唔好係唔係都屌

識唔識中文呀？改善識唔識呀

連尼住好給力

優你老母化

希望大家以後都唔好屌繁體字既大陸用詞了
小三
公交
方便麵
坑爹

痴撚線蝗語用正體寫就唔係蝗語？

優你老母 諗好中文點打先出post ok？

用 "改進" 可能好啲, 好似係

肥婆icon admin的確係唸住咁做

================================

人地咁講架咋, 睇icon睇字都想嘔係你問題, 有問題就睇醫生

屌人地"屌支那文"個班冚家鏟
啱啱支那落黎ga?
死撚返去吸毒氣啦

熱烈歡迎連登手機A-P-P上線
打造先進討論生態

一個post就睇到lihkg有幾多on9
優化冇問題都講得出

改乜撚野善
improve同optimize係兩樣野黎
又要屌但又唔撚識

優你老母

666666666666

Ios 呢

當年06年未反蝗時
已經用緊優化
War3
信長之野望11.2b優化版地圖
利申：天滅中共 支持佔中

優化係大陸流行嘅「西式中文」

不過我覆你係咪我真心左

優你老母咩

Google Play冇得filter喎

說話唔係咁講
狙擊蝗語係唔想香港人久而久之習慣咗, 漸漸俾共匪嘅垃圾中文同化
而唔係單純因為望落覺得厭惡

所以同肥婆icon唔應該相提並論

啲戇鳩仔優化都唔明叫人用改善
不如屌埋google translate翻譯錯？

改善同optimise 明顯唔同啦 沖出黎柒

fatc

搞好個彈app 問題先啦

係你地班港哩接受唔到祖國文化, 一味為反而反

同班反肥婆icon既人一樣, 自己接受唔到就係度屌
人地用又唔係逼你用, 唔想睇咪fil撚左佢

少少野又話要嘔麻煩你快撚D睇醫生(好似係

事實證明邊個做admin都會比人屌

呢個context
寫成
"改善圖片載入"
有咩問題

定係你覺得每隻英文字應該1-to-1咁對應返指定嘅中文詞語

加大力度實施強姦

好撚多小學雞仲話睇得明無所謂 不知所謂

其實最土炮同岩就係最佳化
不過好耐都無人用啦

今次連哥唔抵爭
優乜野化 我屌你

優化係軟件開發術語黎架喎

中文同共產中文都唔識分就咪衝出嚟柒啦

前面有人話睇得明冇所謂喎，咁5p字都唔使屌，大家一齊用

秒殺

連登仔素質是最好的

依個po真係大開眼界
用支那字都撐得落

利用消滅語言、修改歷史、修改事實
限制人民思想空間
1984有個例子係講修改語言唔係增加新語言newspeak 相反係消滅名詞消滅動詞 用合成字、新造字取而代之 good 相反係bad 但佢消滅bad改為ungood ，excellent 改為plusgood 或者doubleplusgood 唔好笑 鬼國蝗語就係做緊呢樣野
連登仔我地反緊嘅蝗語 大家以為為反而反 其實唔係 因為語言嘅合成、消滅係會收縮大家思考空間
大家思考係要通過語言 你心入面諗野 其實用緊粵語思考 出現合成字、蝗語 會令我地表達變得模糊 無左啲地道嘅形容詞同名詞或者動詞 會令我地嘅後代再無法領會我地嘅思考 變相洗腦

証明 洗腦成功
依班人詞窮
仲問optimize 唔叫優化叫咩

以前喺高登講優化實俾人屌到仆街
而家竟然話冇問題

Agger 文化大倒退

優化同改善有咩分別呀
咪支那同香港字既分別囉
句句話人on9仔唔識字
自己又唔講有咩分別

完善

貢坑爹

呢個post啲回覆好撚恐怖 全撚部五毛咁 真心定五毛

真係痴撚線
以前成班高登仔點會咁

呢個就係共產中文

優你老母個化閪咩！屌你老母

我話 「改善唔等於優化」
連google translate optimize都唔會出改善唔通google錯？

優你老母咩
你真坑爹

有乜撚野唔同呀屌你老母臭閪
又講唔出有咩分別

壇主牛逼

Google點解唔會錯？
你都可以修改嘅翻譯系統
人人都修改得

再粵語中文嘅 助語詞無可能用program logic寫到
你肯定所有野都岩？

屌你老母啦

推

笑死人咩

唔怪得而家D學生直接google tran撚左佢就當交功課

google translate都可以用黎做reference係咩玩法

優你老母化西

我話改善同optimize有分別就成班人沖出黎話我支持優化 見到唔岩意見就鳩屌左先

我信天琦，天琦撐青政，我撐青政

咁撚熟口面既喂

優 係優秀、優越 優良 good , excellent
最佳 係optimism optimistic 無錯係歐化 因為中文無呢隻字

屌你啦...WIKI都可以上堂做REF呀

GOOGLE一定得啦

優你老母化咩....屌你老母連巴

連帝做野唔駛你教

Google translate係用machine learning
學得蝗語多咪出個蝗語result俾你囉

搶住出黎柒

改善：改正原本過錯過失
優化：使其完美化最佳化

我反而唔明 點解唔譯改善

真係洗撚晒人腦,或者佢地大陸落黎

優化唔好話咩，五年前都無啦on79

唔係改善咩？

終於

係人都改得既野拎黎做reference

等我改改wiki香港係一個國家先

我宣布香港獨立成功

其實高登同連登
只係由一群不學無術
人反我反，零批判思維既人組成
睇依個post d回覆就知
不如去研究下咩叫語言先啦
日日講唔代表你就識
成班變晒語言學者可以分咩字用得咩字唔用得
高登連登越黎越低質就係講緊你地依d人

啲字下面仲係拼音都拎出黎秒殺 要唔要面
戇撚鳩google譯唔撚到 所以你咪咁撚戇鳩囉

唔係話"優化"個意思錯
而係文化問題

有人話google translate係出優化
咁係佢冇就香港做獨立嘅localisation
正如上面都有人講, 你google instant noodles會出方便麵
但你喺香港點會講方便麵?

拒絕蝗文係為咗拒絕中共文化入侵
而唔係話佢地嘅翻譯辭不達意

咁完善呢屌你

更有效進行

宜家d人痴左線係又屌唔係又屌

屌你班垃圾新會員大陸仔
優化擺明就係臭閪大陸支那文
重話無問題
我屌你老母閪啦on9大陸仔死閪哂佢啦

咁用改良囉

喳們壇主世界第一

Agger

大部xx化都係支共推出黎既共式中文
用機器直譯英文字出黎無美感無文化歐化中文

改善 improve
優 excellent
最佳 optimize

屌你老母 fuck you mother

乜都用google translate?
你係咪揸車會死跟google map? 有時唔轉得右都叫你轉

推先

冇人屌加大力度

Admin 牛b

咁仲有邊個權威過google可以比我參考？
你啊？

劍橋大學牛逼

只可以話太多人中文差
更加唔明翻譯係咩嘅一回事

-ise 直譯乜乜化
又懶又放棄自己文化

香港人真係蝗化得好緊要

改進 提升
優化呢個字是否蝗詞 我考究唔到 但無任何動作 算係垃圾詞 優非動詞 何來有變化 減走d野都可以 太過空洞既詞語黎
改進 姐係有問題而家
提升 姐係令某物件動作效果更有效率

連尼住巴打 希望用呢d字眼 中文係好一針見血 一字一詞就連表達 寫program 都會簡約apps入面語言令佢提高效率啦 啱唔啱 我覺得冇話屌唔屌
支那冇你地咁拒絕 正如的士 佢地已經唔叫計程車 佢都會學粤語(廣州人講開 打的) 粤語非小數民族語言 當年都係比國語(台灣)差一票成國語
學好粤語 其實對你學其他語言發音係有幫助 特別一d音調小既語言 好似英文 唔講腔圓
講返字正 下次唔好犯呢d錯啦

連巴仲夠膽出黎
你啲民望已經直插水底

真心對香港既前途感到惶恐

唔應該咁樣
中英文係未必可以一對一對應
都要視乎context先決定用咩字詞

盲反就收皮啦
連巴查埋字典收你地皮
牛逼

連帝萬歲萬歲萬萬歲

劍橋大學都用優化

你班港喱仲有咩好講

杯具，你班人優化都唔識

樓豬不願面對

優化本身無問題
但俾支那用到濫哂
乜都xx化
所以我而家都避免用

以後都係用我啲港式英文算

利申：會考中英文 FF=F, FFFF=F

三小 這樣也給你找到?
我也是醉了

醉就咪撚上網啦屌你老母

今次潮撐手足
BTW通識先會用優化作文
中文/文科我會用返改善改進嗰啲

唔會好似你隻柒頭拎google translate reference
你日文都用google translate?
唔係權唔權威問題
係你連基本點參考資料都唔識

紅紅火火恍恍惚惚

係咪仲未加番成人台入去？

要搵個中文博士上黎

連尼住是我們的紅太陽

唔使利申都睇得出啦

優化談唔上蝗語，不過都係歐化中文，應該避免使用。

操你們媽個b
優化有啥錯？

如果一個字或者詞語可以更形象化表達到個意思 我覺得冇咩問題

寶寶明白了,謝謝

正解
btw你用咩回? 做咩引用會多左個new line?

優你老母臭化閪呀

痴撚線依度已經進化到去用大陸字都唔屌得
遲早劣幣驅逐良幣

本身個更新資料有冇英文版

咁你對住個google translate咪可以學哂全世界既語言

仆街仔又用我個名引戰

盡善盡美…

優化不能算蝗……優化！……歐洲人的事，能算蝗麼？

1. 我前面都有講, 呢啲字典/翻譯並唔係針對香港, 而係中國/台灣嘅standard, 佢啲詞義未必有錯, 但唔一定切合香港文化, 除非你認為中港台係用同一套中文

2. 翻譯唔係盲目字對字, 你見到字典解釋出"優化", 例句都唔係用優化

这位同胞説的对！
操他們妈b，優化不能説嗎？

港豬,小小問題也吵半天

你個iOS app
你幾時先肯正面回應反對肥婆icon嘅巴打

我地要跟隨連帝既路線前進

屌你老母優乜撚野化

都唔係遲早 宜家既小學生已經用緊普通話做第一語言…

認同

不平則嗚嫁啦
唔撚屌得嫁依家？

LS累事
通識成日教人用蝗式中文

怪不得上海超越你們

完善都唔啱
因為optimize既真正意義係最有效地利用
完善係依個context 要配效率咁用
不過完善效率又奇怪
計我話提高效率咪算

優你老母個臭化

死開啦, 喺度煽風點火
而家係針對緊佢個人咩?

我信梁天琦，佢支持游BB，我就支持游BB

我也是醉了

港英殖民地時期，雖然不言革命，但簡單的事情可以「處理」、「做好」、「辦妥」，制度可以「改良」、「改革」，公共服務可以「改善」，有把握一次改好的，可說「完善」。

陳雲 - 優化 (香港文字學系列．二十九)
2009年12月17日

沒有連尼住 哪有新高登
邊個屌連帝我就屌邊個

條柒頭可能以前大陸無得用google
一申請落香港就當google 係世界定律

冇錯，我係想話比大家知，市面上既字典點樣影響我哋香港人

加大力度一樣要屌呀

可以參考下
我個人唔會用優化呢d字眼
唔係蝗唔蝗問題
都唔可以話錯
只係反映中文水平

陳雲常歡笑不要眼淚掉

講撚左咁多次係local文化問題 仲要用啲字典翻譯反駁 屌你咩成班on9

連巴下次用英文出嘛 咁咪唔洗奶屎上身

不過前面唔知邊撚條撚樣話咩祖國
我屌你老母啦 係你既祖國咋 關我撚事呀大陸仔

同打造一鳩樣
一個詞語取代所有
冇哂語境，仲話保護香港文化

幾時出pm功能

yo你老母

派完膠先

你又唔出句聲

優化擺明蝗語啦，依個壇真係好多人盲捧連尼住

大陸英文最大特徵咪全部跟字典直譯唔睇context
其實computing context 嘅話可以用提升效率好幾用呢啲歐化字

駁唔到就話人盲捧

笑撚死

不過優化 打造e d字眼中國用到濫晒，令好多用開既用字都慢慢消失係文化摧殘

屌你老母你仲笑？

做咩對號入座，我無話你係盲捧喎

收皮啦屌你老母 搧完風點撚夠火未呀

Admin 本身未必係文字底
比假膠捉到放大其實冇乜好理
但跟住成班盲撐
真係侮辱中文

事實admin做乜都會有你呢D人係度盲反

真係好on9

優化

叫班新會然去講故台聲討班文字撚

優化呢啲文盲字都接受到
你真係極戇鳩

冇人屌"加大力度"

連登仔雙重標準到

抽水姐

唔好出pm啦，想LIHKG更5P咩

Ios

我就不嬲用優化

應該抽緊連尼住個優化

唔好同我亂咁假設
我只係諗google translate既可信性高撚過你地
宜家google translate有冇翻錯優化=改善？
講到人地咁廢我不如我以後英文問你？
呢個世界唔係剩係得cambridge

用返改善咪幾好，順眼好多

屌你老母啦 優化都有人撐
新連登仔真係痴鳩線

原來係an機on9,
sorry各位大佬

大陸經歷過文革後 識字有文化都死得七七八八
淨番 唔識字去晒下鄉耕田
所以詞彙少 唔識表達
就會出現乜化 物化
艷照門 xx 門 字眼

係an機on9

下面嗰啲乜嚟

港人=奴性=信權威-->無視本身本土風俗文化
優化係近年先開始用 仲要係新聞報導開始渲染

android app啲野應該係連尼住寫, ios app係望遠寫?

根本唔係，蝗字係以一個詞去解釋好多種意思，你睇上面都見到好多人連優化原先應該用乜字都唔知

又好似「打造」，係呀，乜嘢都可以叫打造呀，但係打造到無人知道本身應該用乜字

打造最強軍隊
打造資訊都市
打造世界品牌

豔照門呢個最佳例子咪陳冠希單野
呢類野 大陸咪叫做豔照門

大家都是it狗，別怪！

又黎一日一度既射波大會

但連Admin都用 仲要一大班人盲撐
真係好撚野

連尼住今次抵屌

LoL,真係冇聽過
乜乜化就成日聽，同埋大陸中文好興成串成長
打造具有中國特色的現代化新興城市

話說㩒實個po個圓制有番啦

最佳化

具有中國特色的

有辦你睇，膠登同高登都有班人盲撐admin
就算admin做幾戇鳩既人都有人支持，我唔係話連尼住有心試水溫睇下自己有幾權威，但結果出到黎就係連巴做錯野都有人盲撐

正喎，會唔會有提示係人地Quote 我句野回覆

優你老母
咁多人盲撐

係咪講句打錯都咁難定係我地太執著個用字？
算，我以後刀系食花生算xd

刀系吾梨了xddd

連住尼我去你媽
我今天搭公交個時諗住更新安卓客戶端的lihkg apps
點知拉機空調竟然壞左
隔離個大媽大叫三小
睇黎佢做小三亞歷山大

好似係

優你老母
假膠食屎啦

同志，冷靜一点。在香港就是醬
國內都比这拉機地方好

admin就算真係錯都唔可以認錯架，同警察一樣

嘩屌咩咩事呀而家，屌優化呢啲蝗語竟然俾人屌返轉頭？？？ 仲有小學雞問有咩問題？改善都唔識？ lihkg 問題定而家啲人俾人洗腦洗得咁成功？

你在笑三小？

好明顯係新會員俾人洗曬腦
個admin仲要鬼鬼地

有呢個詞之前，有大把詞語可以用
改善 提高 等等，每個既意思都係同「優化」相近而不同，意義比「優化」更精準。

用「優化」係可以代替到其他相近既詞語，因為「優化」意義係好廣泛，可以套用喺絕大多數嘅情況，十分適合低文化嘅人用。
用「優化」去取代其他詞語係一個文化嘅退步。明明有更好更精準既詞語可以用，但係就情願不經思考，用個咁unprecise嘅詞語...

錯唔係問題，發現錯處後，依然容許自己一錯再錯先係問題。

對自己有要求嘅人，係唔會有心去做咁disappointing 嘅事。

愈黎愈對啲admin失望

優你老母臭化閪

係呢度，批評連登或者admin係死罪黎
就連屌5p字蝗語都會比人趕返高登

『連登仔好撚高質啊』『唔鐘意就死返高登』成地精

應該係IT狗對語言文字唔敏感姐

其實用得優化某程度因為中國式愛面子，之前未做得完美先稱為「改善」，蝗語「優化」有錦上添花既意思

而家啲小學雞連優化都唔識

好好笑

有印象當年講正字嘅post
有講optimise譯做優化本來係通用喺it範疇
我覺得都合理嘅
因為it相對地係可以量化嘅事
「化」應對「mise」套用喺it，其實唔vague

但後來俾中共用撚左嚟講唔可以量化、抽象嘅野
例如政策、規劃、基建，呢啲的確係應該用改善先適合
咁而家admin用優化形容app嘅更新，其實本身好似冇問題

不過我覺得都係用返改善好啲
一來達意，二來民心，三來優化呢隻字俾中共玩撚臭左

你都幾撚戇鳩架喎

班傻鳩仲扮哂老屎忽咁屌人用優化
又講到祖國乜乜乜

唔講仲以為香港係靠佢開埠

用咖喱包住屎

同意it嗰到。本身 program 就係盡量優化改善，冇完美

ching sick.ball

打造你老母
優化你老母
給力你老母
伯母好忙啊不肖子

優化你老母

班盲反撚真係好好笑

真心中文廢
改善改進 唔係有個意思話本身樣野好差架咩

你剩係識大陸字既話你句野就無錯

ching

同意

唔係

傻鳩不願面對

潮撐鴨免，打造連登新秩序

同意...

用英文算啦

如果完善化係咪都係大陸字

以前啲電腦雜誌,game書都係將optimize叫優化啦
有咩問題?
未聽過果啲應該係小學雞

唔加個化字會死?

以前係一致認同優化係蝗語呀傻仔
未聽過?

問題係中共咩野都用優化用到on99，
改良改善完善改進太多元化班on9唔識用

Optimize係咪應該譯最佳化？

印像中細個間唔中會見到呢個詞語

鐵拳孫中山巴打
我講個d咪係上面個d人囉

「優化」是官場廢話的新品種。凡事都說優化，就埋葬了做好、辦妥、處理、改善、改良、改革、完善……，變成語焉不詳。優化是「最優化」的簡短本，「最優化」則是「最適化」（optimise）的通俗本。由最適化變成最優化，再演為優化，本來是知識普及現象，但在港府卻是知識墮落的過程。

線性規劃，官員精通？

最適化是應用數學的觀念，來自線性規劃（linear programming），演變為決策學（decision science）的用語。近年由於翻譯英文的優質產品（quality product）、優質服務的「優質」流行起來，取代常用語優秀、精良、精工、精煉之類，加上應試教育的「優」（distinction、攞Ａ）字情結，連帶「優化」也變得親民了。

某類決策問題，牽涉多個決策因子（用函數表示），其中有一最適宜的數值，不是最大也不是最小，唯有當決策因子落在最適宜的數值時，此決策問題的目標始能達致圓滿。求此最適宜數值的過程，稱為「最適化」（optimise）。最適化的數學，在經濟數理、統計學、規劃及運籌學應用。回應永續發展（可持續發展）的大勢，近年的政府政策學已擺脫純經濟效益或國民生產總值（ＧＤＰ）之單一發展議程追求，必須顧及環境保護、社會融和、文化保育等議程，成為綜合發展議程之考慮。因此，當今頗多先進政府引入「最適化」的決策概念。

Source from 陳雲，入面仲有屌鳩優化呢隻點俾政府玩臭:

以前高登都成日屌依個詞嫁喎
仲幫佢兜？

公車

微調

Agree
所以從用字中亦可以睇到作者係自信還是謙虛，持有唔同觀點嘅讀者亦有可能將自信看做自大，謙虛看做自卑

呢個post好多盲屌
覺得優化噁心，講下點解噁心
覺得優化冇問題，講下點解冇問題
得個屌嚟屌去有咩意思

利申 反對用優化呢隻字

話優化冇問題個班幾多歲

我諗係d盲反人 屌人前唔諗下先
其實好多所謂「蝗語」好多時有原本既意思 只係被人濫用或錯用 好似今次既優化同打造咁

唔好見到就高潮 好似大陸糞青見到臺灣係國家一樣

要記住我地同蝗有分別 係我地識思考 唔似佢地只會一味盲反

而家連登有錯唔屌得㗎

hi 道德高地騎牆

上面仲有人話反個d係識呢個字都未聽過既小學雞

佢地話我地先係小學雞

你咪又係冇講理由
又鳩up

優你老母 admin

細個撚成日用優化 大把字可以用
班小學雞其實係咪新移民

都唔知邊個小學雞，
得97後受教育既人先淨係識優化

想假膠幫佢屌人都幫唔到

好彩我96

反你老尾 學人捉字 自己睇下自己打咗乜柒啦

笑左 咁都可以拖落水

老屎忽又拎年紀黎打飛機

笑撚左

成班小學雞捉字
新高登風紀咩屌你老母

好彩我大過97！

此帖必火

屌你老母啲小學雞多撚到連google translate 都信

我覺得，優化/最優化係最代表到optimise呢個字
微調既意義同optimise係相近，但分別就在於優化係褒義詞，微調就中性d

好多人講optimise就係譯做優化，呢樣我認同，但整句句子唔應該咁膚淺地一個個從字典中得返嚟既詞去砌埋就算，咁樣得到既結果就好似以前嘅google translate咁（而家好左，但都未譯得好通順）
翻譯除左要譯字面嘅意思，語氣，背後嘅意義都要譯埋，當你考慮埋深層嘅意義，用邊一個詞語都會有好大分別。

大大很插力
不用理會那些傻B

啲理性討論就全部skip哂 明明有追po都繼續盲屌盲反
有人貼埋link出黎都唔睇 on99

同志別鳥他們
一群傻b

重有打造

建設，製造，營做，設計
成堆野都用打造講晒

「重」有 繼續捉啦 愈黎愈好笑啦老屎忽

前面我講左。
一齊做假膠算啦，咁認真

仲

明明係支持優化班人屌人小學雞用年齡打飛機先

小學雞係話緊你既思想同行為
定係你會拎自己on9黎打飛機?

重點係中文從來唔應該直譯英文

同埋係營造呀老屎忽

用佢個logic 佢可能真係會拎自己係小學雞而打飛機

屌你老母 乜撚嘢係加大力度

負皮係比優化既

講氣氛丫 on9仔

重字先好似係正字

唉

成個post都幼稚到
口口聲聲反大陸
行為就成班大陸憤青咁

唉

你班小學雞先低能，
呢d 大陸 優化打造文明 一個詞代晒咁多種詞都要支持

咁ize尾點樣譯做中文

系米要fil左臭化系個化字牙

你答我「梗係」定「緊係」？

打造係真係有呢個詞 （好似係）
打鐵造劍
不過又比人用到濫

再兜呀 你查下咩字典可以搵到「營做」
氣氛係用迎呀 中文咩grade呀學人捉字

意譯啦 咩都直譯 懶到

呀屌 柒左 定係你想講凝呀？
未聽過營做氣氛喎 sor小學雞唔明老屎忽諗乜

邊個反老連邊個咪鬼囉！

唔應該夾硬一隻字譯一隻字
應該視乎返情況, 用返正常中文嘅表達方式

夾硬逐隻字1-to-1咁譯, 表達出嚟咪就係google translate嗰種中文囉
唔會唔明嘅, 但就破壞咗中文原來嘅文化

請問這裡有無負責人，為甚麼這裡有這麼多5p字、baby condom icon,
而沒人監管或，
本來我讓小朋友來貴壇，嚴禁返高登討論區的，
以為就此沒問題。
怎知道他們來到這裡，看到了那些肥婆icon， Admin 優化蝗語
變得心理開始有問題。
請趕快妥善處理，否則，我向相關部門投訴

唔論優化係咪蝗字既話，
優化、最佳化呢d乜乜化既字都係英文字既變體，
根本唔係傳統既中文字。
而且又唔係無其他中文字代表到個意思，
改善唔鍾意你可以用改進，再唔係完善好d未？
明明有正宗既字唔用用埋d變體字，是為戇鳩。

再者，呢個字眼可能比較有爭議性，
好難討論呢個字係咪蝗字。
但優化呢個字不嬲都被大陸人用到濫哂，
乜柒都話優化，用到好撚柒。
好多人見到呢隻字視之與蝗語有關係亦無可厚非。
唔知道呢個事實而用呢個字是之為無知。
明知道呢個事實而照用呢個字是之為笨柒。

當然，如果你係文字學者，
有理由說明呢隻字係正宗文字，
或說服大眾應該接受呢種文字既演化而去用呢個字，
要為呢隻字去正名，
咁ok無問題。

但如果作為一個論壇admin，
而你又知道對好多會員黎講呢隻字咁有爭議性，
但又唔嘗試去避免既話，
的而且確係有d笨柒。

只係想嘗試認真表達意見。

你睇佢根本無諗住講一兩句就知啦
仲一大班人話好好無錯。hea回都無

第一次見到「優化」係支那網站，寫住「Windows XP優化」, 個陣香港冇人會用「優化」, 後來就愈來愈多香港人用，包括政府。以我認知「優化」係支那創造詞彙。

近年真係好多詞都加左個化字落去就當一個新詞
其實根本就唔啱 咩智能化 完美化 比人用到濫哂
根本英文有時就唔可以用黎直譯中文

ching你點睇上面唔回應果到，淨係就住唔回應想聽聽你點睇

所以我唔係想討論呀，只係略盡綿力表達下

凝造都唔同營造啦

金成營造咩?

但係打造連社會氣氛都可以用
on唔on9

梗係

話優化香港用開既人
"唔係講有用,係用開"
如果優化真係蝗語
你會唔會覺得自己俾人洗曬腦

個問題本身好快解決，出黎9up話打錯or係咁用呀吹咩？
立場都無LUL

第一次見係06年
打信長時

好，無懶音
我覺得呢2個 詞語先係最大問題，連講都錯LUL

以往係高登，優化係俾人屌到仆街嘅字嚟
估唔到宜家咁多人俾人洗左腦

信長製作者 係台灣人 我重記得叫呀風
之後既改版 都係出於台灣人手 佢地用優化兩隻字
我地只係用佢既地圖（當然kyo自己出過幾次垃圾改版）

咁自動化呢

好簡單講
個時唔排斥蝗語
呢個係事實

証明tvb成功
真係好撚恐怖
班人奶哂野都覺得感覺良好

乜野係載入更多優化

optimize好似係Google幫佢翻譯出嚟
利申反歐化中文

緊要 梗係
我都識既依d

無人理

你係指admin唔回應

歐化中文先要直譯

近年高登除左波台d人係真係識打字，其他屌波台假膠班友連字都打撚錯
好擔心香港文化.......

yes呀，唔好痴線住，一陣先屌佢地

this又可以一起去鳩up了

好明顯都係夾硬中譯英既其中一個失敗品

自動餐！

on9 為反而反
優化明顯係現代新詞
咁落去廣東話冇進步啦
接受吓新事物好冇？
台灣都係優化

改善：善係進步既意思 , 改過之後更進步 同最佳化完美化意思相同
改善有好多種用法 你只係講左其中一種

另外重有改良一字

好撚開心呀

如果係的話就可以收番d指控
但連巴打好似唔多願交待

新野=/=進步d

追左po既都睇到
有人話「優化」係it狗用開既用語
當然我唔知係it狗本身真係咁用開定係都係蝗搞到佢地先用 因為我本身唔清楚it同無讀it

簡單啲講 我覺得admin覺得自己係岩 所以先唔回應

你都on9 佢人手由英文改返做中文
btw 前面有人話中共玩爛隻字 所以唔用呢個幾好笑

咁算，我就覺得可以用個好d既字
不過我係港豬，上頭話乜就乜。

照你咁講, 共產黨搞殘體字都係新事物啦
有邊個界別會將共產黨式嘅簡化字睇成係進步?

隨住時間流動, 世界出現越嚟越多新野, 我認同語言係需要新嘅詞彙
但而家好多共狗嘅蝗語, 並唔係擴闊緊中文嘅界限
反而係收縮, 用好多簡單嘅罐頭字同句式嚟簡化本身嘅中文

其實d人舉英漢字典出嚟做論據有咩說服力
咁你明明寫緊中文，點解會用英文思維諗咗個 optimise 出嚟再喺字典去搵中文對應字？
而唔係心入面有個意思，然後搵適合嘅中文字？
我知好多人就算唔識 optimise 都會諗到優化呢個字出嚟
只怪文化入侵得太厲害

而家d英漢字典好多根本係英文->現代漢語
即係共產黨執政後推行嘅標準
中文同現代漢語係有分別
現代漢語有好多「歐化」成份
（其實歐化有個化字已經係，本身夾硬整出嚟對應英文 -ise 後綴）
現代漢語好多時會用咗英文嘅文句結構套用咗落所謂嘅中文度
搞到好多時睇幾次都唔太明作者想表達d乜
舉個簡單例子，本身有d意思中文慣用嘅表達方式係用形容詞描述
但現代漢語就用名詞+形容詞去表達
eg. 中文慣用: 新 iPhone "很美"（新 iPhone "好靚"）
-> 現代漢語: 新 iPhone "顏值很高"（新 iPhone "顏值好高"）
有個乜乜值睇落好似權威好多喎？
其實係累贅，中文應該係言簡意賅

不過連巴係 IT 人，呢個界別嘅中文用詞俾現代漢語壟斷嘅情況都越嚟越嚴重
寫咗優化出嚟都唔太出奇

Anyway, 感謝連巴更新 An 狗個 app
（利申: An 狗 ）

5p火星文都係新詞
收受5p

宜家咁大爭議就梗喺應該用返個好啲既字眼啦

啲人發埋啲小學雞脾氣
自己都一齊打蝗語 自己做自己最憎既人
對依啲人真係好撚反感

班小學雞唔識都google下先啦
做晒功課未？

優你老母臭化

比啲話改善=優化既人睇

真係好多假膠式推po
好彩仲識分。唔推了，鴨免同早泄一樣
所以幾時刀話高登巧
今晚手足們記住返去造冬，禾同牙祖刀會去

呢個post都唔知話多5毛定多港豬好 優化都係近幾年先多出現 以前一直都係用開改善 竟然吹到話唔明優化用法

ching你連link刀未sick貼，好難撐得落

完全唔明有乜問題

前面有提完善化，英文ize係轉動詞，
但中文唔使加任何野，同一個字
可以同時係形容詞同動詞，睇意境
將設備完善化可以直接完善設備搞掂
唯一無現有字用，應該得全球化

利申：非it人，唔認識優化係咪呢行本身有既用語

哈哈哈，而家講緊中文定英文呀

岩牙，根本無問題，班友老屎忽一日到黑刀嘈

優你老母個化
改良，改善

二世祖夠唔係富二代
係咪可以用
仲有白富美高帥富個d

留名

富二代=/=二世祖

鳩下鳩下

=.=" 好惡牙

- -

香港完啦，用優化都有人幫口

吾系吾幫牙?

優你老母化咩 又話帶頭反5P大陸字
我屌你老母系

我話改善=/=優化但我冇話優化用得喎
我從來都係話optimize唔應該用改善（improve)代替
你地搵其他字代替又接受到既你地咪用，但都唔係搵啲唔同意思既黎用
最佳化完美化都代表到optimize架，不過等陣又有人話xxx化係蝗語

這個我一定幫！

搭單問
有無字代替到富二代
二世祖同有錢仔都代替唔到
二世祖有敗家既意思
有錢仔
佢無老豆老母
你都可以話佢係有錢仔
佢錢既來源可以係其他野
富二代純粹表達佢係有錢人既仔女
無踩低佢既意思

唔滿意一係返高登
一係就另起爐灶
咪撚煩

呢單重點係蝗語
巴打你其實偏左題
改善唔係優化,唔可以證明優化唔係蝗語

中共見你地起連登個時不知幾開心

富商的兒子

邊個支持用支那詞語優化就block

但上面個嗰都係話用改善代替
兩樣野真係唔同

咪就係話中英文根本唔係1-to-1咁對應到囉

improve就係improve, 改善就係改善
improve其中一個適合嘅中文翻譯係改善
而唔係話 "improve = 改善"

陳雪喺大學教中文，夠權威喇掛
咪又係因人廢言

我地admin話乜就乜la.

連尼住請打手幫自己講說話好肉酸

連尼住你做撚完縮頭烏龜未？

優你老母個化啊

原來我上熙優化版高登，有錯勿屌

連尼住已聽從民意

新落黎未聽過太子爺/女？

咁官二代呢

有鋪頭有公司先係太子爺喎

富二代=太子爺/女？

痴撚線用優化都有人撐 戇撚鳩

同意，
但支持優化班人就會講optimize，
之後就轉左話題由中共點on9咁用優化代替左一堆詞，變左去點英譯中

好接近

講左，你仲quote左，後尾仲post埋陳雲點屌優化呢隻字

叫大家講多啲理據就係道德高地騎牆

應該冇
富二代可能都係中國近代創嘅新野
英文好似都冇一個詞語可以完美對應同一個意思?

search到有篇台灣文話英文講富二代要用 fuerdai

咁都叫接近
老豆有間蝕緊錢嘅公司都可以叫太子爺喎
富二代的話你老豆唔洗有公司/生意
有身家/資產就得，但呢個情況又唔太適合叫太子爺喎

富二代我自己又接受到 因為廣東話真係無個more precise and concise 嘅詞語

官二代呢?

屌，7左
興奮得濟，收返先

根本一開始諗要寫乜嗰陣就應該係由中文諗
而唔係先諗英文: optimise xxxxx
跟住先諗點樣譯做中文

即係人地問: "喂, 連尼住, 個app更新咗咩呀?"

連尼住: "err.. optimise咗囉, 中文即係.... 呀! 優化咗!"

點會咁架

作為以中文為母語嘅人, 應係大概係咁
"新app改善咗load圖同up圖嘅速度, 同埋提升咗各方面嘅效能"

就咁有錢就叫有錢仔
有錢女

如果唔係靠老豆可以就咁叫有錢佬

但有錢多有錢佬係無做生意?
老豆搵十萬蚊一個月，佢仔女都唔算富2代啦

大陸狗

梗係唔同
富二代係有錢人既仔女都係富二代
太子爺太子女純粹屋企有間鋪有間公司 而重要係獨仔獨女/長子長女先可以叫太子爺太子女

A係B等於B係A?
你老母係女人等於女人就係你老母？

紅字即係有錢仔有錢女lo

9唔搭8
你可以就咁叫有錢仔有錢女。

簡單d
佢老豆賣左間公司
仲點係太子爺

士多老細個仔又可以叫太子爺
個仔接管左間公司亦都唔係太子爺,但仲係富二代

屌你老母優化咁都無問題 咁個啲乜鳩小三小鮮肉都無問題啦

原來係著名五毛蛋牛麵

人地兜緊富二代已經頭都爆
仲官二代

吾覺有咩問題
係你班廢青淨係識反反反

咁叫有錢仔，有錢女lo

有錢人既仔女丫麻

邊個話你聽有錢仔解有錢人既他

富二代同有錢仔有啲分別嘅

如果唔用呢個詞, 就可能要換個表達方式

例如:
- 佢係富二代嚟, 所以讀大學完全唔使做part time都買到好多名牌
-> 佢父母好有錢, 所以讀大學完全唔使做part time都買到好多名牌

富家子弟/富家子女

富二代要搵個完全解到既詞係難d,
但小三絕對係狐狸精/情婦/二奶炒埋一碟

呢個合理過太子爺

小三最大問題係有另一個意思，
小三Tsa係情婦考tsa

望遠好波

又見到你

富不過三代
一早有

咁美化又算唔算蝗語

只有肥婆愛你

唔算

對唔住

屌你個優化

咪on9啦…

收皮啦優化 假膠好撚威呀

上面又話xx化比大陸用到爛
又話咩優唔算動詞用字唔準
咁有冇人解釋下美化呢個字

綠化都唔算，嚴格黎講現代漢語
點都有歐化成分，但可免則免，
有d有個化定無化字都一得先叫濫用，
問題係濫用唔係唔用得，
現代新起無替代先用，
唔用化字都得或者本身就有舊字用，
就最好唔用化

此post已成學術post

咁美化英文係咩呀

漢語歐化都唔知
你真失敗

唔係有個化字就係大陸字 唔通消化又係咩
大陸字好多都係英文直譯 -ize 字尾就"化"咗佢 完全唔會意譯

Xboxone Contana留名系統過熱，請勿站在系統附近。

化字最大問題係將漢語變成機械語詞，
動詞就加化，形容詞就加的

屌你班友講唔過就攞d其他字出黎
段章取義

##fatc ##fatc ##fatc

美化都問得出，又要小學讀過
鬆化又係咪蝗呀，醒少少咪係咪都衝出黎啦
列哂d詞語出黎啦

父蔭

其實有錢仔 係同樣意思
如果係佢老豆老母有錢 我地唔會叫佢老豆老母做有錢仔
會叫有錢人
相反佢地既仔女會叫 有錢仔 同有錢女
所以富二代=有錢仔有錢女 我地香港用語直頭細分埋性別

唔屌唔撚化

呢d係學習問題，問得出係本身一定識
只不過佢個心唔gur有人反佢中意既野：例如佢應該係撐優化
先會故意講呢d野出黎
用一個輕鬆既句子表達，而唔係互屌。因為如果有人反到
佢就唔會7
sor太認真，但呢個暗撐明顯太低質

呢d咪高質互相論述囉。
我有時都搞唔清太子女同富二代LOL

攞結構差唔多既字出黎討論下都唔得 咁不如你解釋下2個字結構有咩唔同 淨係識屌 on撚9

大神坑爹呀
頂
沙發

你列哂d詞語出黎咁我咪要每個都幫你查字典？
到時我又變左戇鳩啦喎

原來公交先係正字
大家以後記住用公交
google 坑爹呀

拉機會員
別bb

呢個point佢地仲未駁到

成班知少少扮代表 改你老母善咩中學雞水平 ##fatc

我咪同你講結構囉 幾時又扯到去唔同字啊

巴打有野就講

美化
含義
(1) 装飾、點缀使美觀。
(2) 玩弄手段,把醜惡的說成美好的。

意思上有無其他字可以代替？

此外
上面已經有為數不少既巴打講左優化係集所有詞語改造而成
但語竟同用法係多種變化，所以先話點解要用改善/改進
而唔係毫無文字修飾可言既優化

我就讀翻譯既
邊個夠pro咪出黎挑機囉
我就覺得改善/完善比優化更好

「化」字
係翻譯界公認左係歐化中文
係中文水平低下既表達手法
因為你唔撚知原來中文有其他表達方式
照搬英文果套

呢個我認錯。

靠北

幹三小

甘梨有無讀drama

優化同美化鬆化一樣都唔係大陸字
有個化字係歐化 ？

吾吊吾化

真心求問Optimize應該點譯？
最佳化最適化都好「歐」，
但改善改進又得Improve的意思而未到Optimize.

具體化

臭化系

我建議用完善

其實邊個話未到
好想知
好撚權威架？

我會認同呢個字太籠統 但又未去到詞不達義既地步 btw我又唔明點解啲人可以接受到玻璃心囉

大家講返古文就最正統最高質

可能玻璃心語境高

玻璃心係咩語

用玻璃心形容大陸人真係好正
所以唔係盲反既

Optimize個意思係去到最極限最極限個一點嘛（科學撚），
改善完善都係得進步的意思。

陶大乳

玻璃心唔係笑支那人郁下就傷害人民感情，個心脆弱過玻璃，郁下就碎咩

台仔用既又要屌

因為玻璃心係專用黎形容大陸人囉

Fully Perfect

點解過左黎之後多左咁多人支持支那文體？

連登仔唔係成日話台灣=繁體大陸咩

收皮啦 有咩好嗌 優你老母

中國香港vs繁體大陸
狗咬狗

連登同高登一樣
一齊返去好嗎？

唔撚係呀？
依家變左優化都係岩？
呢個forum咩事

小學生冇isp返唔到

如果針對完美，完善點都準確過優化吓話？
優化照字面解未即係好咗啲，完善個完未就係完美個完

玻璃心係大陸傳去台灣 台灣9成9文化都係大陸 乜撚野顏值 小鮮肉台仔都好撚鐘意用

呢兩個真心廢
唔明點解有人可以講出口，打字已經覺得7

連尼住 今穫真係唔撐你 你唔係唔知 世界對外認為普通話先係中文（鬼叫香港唔係國家） 粵語唔係官方中文 所以啲各大字典 用普通話定義做中文係好正常 你都可以話自己優化係啱 其實上面有巴打講咗「改進/改良」其實都畀優化好囉 所以之前有外國華人整粵語字典係幾咁重要 要話畀人聽粵語唔同普通話 先係真正o既中文

自己人都唔用自己既字
仲講乜野捍衛文化
捍衛「香港網上討論文化」，笑死。

on9野唔想理

匪語 屌你老母

點解唔用 「完善」 呢個字

又優化又大力

大力打做 全面優化
肥絲大隻LIHKG 上線啦

唔記得利申：反優化。
但我覺得暫時最適化最好，但浸歐味好重。
純粹求問

優化
優你老母

一個係形容詞
一個係動詞喎

完善可以同時係形容詞同動詞
標準俾歐式中文洗腦例子
成功可以係形容詞：今次相當成功
可以係名詞：今次既成功有賴大家幫助
仲可以係動詞：佢成功左
共匪會有實施強姦咁既用字，
就係定左強姦係名詞要加個動詞實施
commit suicide=進行自殺
自殺係中文同時係名詞同動詞

十卜

呢個只係一個扮到好似高登既山寨、三不像論壇
無論icon 會員質素都無得比 唯一好既係管理質素
但當我見到admin都用優化時⋯唉

呢啲未典型既權威性人格 大公司就唔會錯

個外型成個高登
點知入去係mk仔小學雞既集中營
個話事人仲要柒下柒下咁

我想講一開始google翻譯出個時錯撚到仆街

今鋪阿蛆用文字獄洗lin登
阿蛆等呢個機會等咗好耐

google翻譯呢d係人都改得既野拎黎做source

優化同改善改進都唔識分就唔好衝出黎柒
乜鳩野都話係蝗語 無眼睇

有programming底都知改善同優化係兩回事
用家緊係睇唔出覺得用改善句野都通順啦

政府都用維基百科啦 唔怪得佢地 用google 已經好啲啦

原來it狗仲要學埋中文都係得咁低人工

係香港先會咁out 剩係得 it 行業嘅人先識programming

串人低人工唔等於反駁左喎

wiki 做 source

佢呢啲未就係支那人心態囉
以為錢多啲就可以大聲啲

優化有咩問題？又一隻分化狗

人工低又係一個point

好多中文大師fatcfatcfatc

全部人5毛扮

舊登見到實屌到仆街 依度竟然咁多人撐

咪撚搞分析啦屌

負皮俾連巴

連仔 整走個肥婆icon啦

其實wiki真係可以做source
因為佢確實咗嘅資料係有好過準確度
而鳩up或吹水嘅內容好快會俾人del
因為wiki個forum就係有班人日日同人拗個資料準確性，而當中有好多professor

你交paper有無用wiki?
我就唔夠膽了

咁你唔直接quote個professor

點解唔用完善

無話唔得，如果寫essay未要囉
我只係想講wiki唔係你哋講到咁無準確性
若果上連登都要quote professor，咁洗唔洗對埋APA MLA

大佬 一開始條友唔係講reference source
係直頭講到google就冇錯喎

拎content farm啲文當真都俾人笑到2046啦下嘛

知唔知「完」點解？
咪有最終既意思
唔識中文？

優你老母 化你老豆

呢個「完」冇終結嘅意思，「完璧歸趙」個「完」代表「完美，完好無缺」

完善 的確係 optimize 嘅中文「變成完美至善」
改善 只係「由差變更好」

優化 根本就講唔通
「XX化」其實只係西式中文，流行於強國
而香港得政府部門同五毛鍾意用

Optimise係d人懶得解釋up出嚟嘅野，
大概就係解結果一樣，但個過程好左，中文好難有個完全對應嘅字。
最適化就日本譯，最佳化就台灣譯。
要跟大陸就預左俾人屌啦

維基：Program optimization, improving software to make it work more efficiently or use fewer resources

改善/提升......效率我諗就最接近正常中文嘅講法

改善就帶有原本唔夠好既意思
所以會用優化而唔係改善
教中文既lecturer 講既